香港霧霾再現, 但政府竟然同你講空氣質素健康指數係中

今日其實望出去都見到空氣好差
上天文台睇
竟然搵唔到「空氣污染指數」
原來已經轉左做「空氣質素健康指數」
係由環保署UPDATE

空氣質素健康指數

而今日空氣質素健康指數竟然係「中」

咁梗係睇埋其他野
達理指數 - 由HKU SCHOOL OF PUBLIC HEALTH 搞

Air Visual

今日達理指數去到10至11
屬於嚴重級別
而Air Visual 今日既major cities ranking入面
香港空氣污染排到第9
而空氣污染好撚嚴重既印度係排第3,4同6

咁撚嚴重你政府仲要同你講
空氣質素健康指數係「中」????
最撚大獲係佢晌電視天氣報道都係咁講
搞到個個以為冇事發生

最後同巴打講聲
戴番個MASK啦
吸咁多廢氣
命都短幾年呀

坐咗幾耐

班老野照樣生勾勾行出街

PUSH

Pish

不嬲都環保處負責，樓主坐左幾耐

pish

自從佢由0-500 改左做1-10 就知佢龍門任搬

呢排北風到，呼吸就變到唔順暢 ，好似有嘢塞住咁(本身無鼻敏感)

有鼻敏感就慘了

係毒霧

唉 個鼻好唔舒服

我咪係
近排個鼻勁辛苦
無哂心情

成條街啲人都咳到痴肺
多謝祖國

你戴罩
d廢老會笑你
利申 有respro

鼻屎多左

其實一路懷疑政府驚俾人嘈，所以修改左個空氣質素指標。

之前環保署係用1-500做指標，愈近500空氣就愈差。以前有時間跑步，成日有留意個空氣質素係點，見住佢年年個空氣污染指數係咁升。空氣好個陣時幾十，有霧霾個陣就百幾二百，有霧霾既日子空氣污染指數1年高過1年。空氣根本愈黎愈差。

改空氣健康指數1-10級好似都係呢近幾年內既事，改左之後一路都冇見過空氣質素係會升到高。家陣有霧霾，成日聞空氣都有陣化學野味。但宜家既空氣污染指數多數都係中，都冇見過升到高咁濟。換著係以前個套指數，神早同你講嚴重。

對唔住大佬

Same

完全認同巴打既見解
政府真係仆街

respro 個size勁細

推

今日絕對係地獄級數

有幾個碼㗎喎

買咗respro但未出街戴過

屌唔怪得好似好耐無聽到空氣污染指數呢個詞
空氣質素健康指數真係又拗口又任佢噏

幾污染都可以話無害

唉，鼻敏感人士已經呼吸唔到

垃圾政府想控制傳媒

毒霧 ok？

爺你老母全家生癌

為保健康
已經特登買空氣清新機+respro

有腐唔記得閂窗
空氣清新機開成日d質素都係Poor
可想而知幾毒

蝗化奶共政府係咁架啦。

我跟佢身高體重size chart, 買L size
但係覺得塊面好緊

今日一落樓即刻咳死, 好彩有戴出街

要試一輪先至調節到舒服㗎

政府高官搵夠就帶埋一家大細過外國吸新鮮空氣，理得你地班港豬

好, 我再試下

帶黎都無用

關左房窗
廳冇關窗
機放房開門開最大都長期紅

好過冇

支那污染成個東亞嘅空氣
影響去到日本韓國
香港咁近邊有得走
所以支持支那清理低端人口
禁止佢地燒煤

共享中國人榮耀啦你班撚樣
大大力索多幾啖 感受來自強國嘅溫暖

燒煤只係源頭之一

唔係全部

工業同發電全部都唔過濾

去緊跑步

你買邊個型號嘅濾嘴？
要用到工業級3M 60926 嗰啲豬嘴先有用咖喎⋯⋯二手煙垃圾桶上面煙灰缸燒煙頭啲毒煙二氧化硫，嗰啲嘢係普通戴口罩隔唔到㗎喎

有時喺條街度人哋見我帶住個巨型濾嘴，都未用完懶係當我有病嘅歧視眼神望完我已經比隔離個阿叔一篤又灰又黑嘅焦油臭煙噴埋佢度，加上係外圍癌症重災地區例如葵涌觀塘嗰啲其實望到路邊啲餐廳都油煙係咁噴出嚟，啲人可以當冇嘢咁先好嘢

我用開中碼試過買細size太細會好緊

香港係全世界最長命既地區

我都留意左好耐 個數假到仆街

D人 on9到以為你有病

香港對油煙嘅管制真係好兒戲
你同環保署投訴，佢黎用眼睇用鼻索下就叫睇完
一個個名咁科學嘅部門做野咁唔科學

我身高接近XL size,但體重低好多 用L 唔夠闊
可能臉型問題, 真係trail and error 冇計

用呢個啦，見到過50就唔得啦
過100直頭要載口罩

美國標準好似係過25就差

係好多，你完全可以感受到港㭍個中歧視殘疾人士嘅尖銳眼神以為自己好乾淨高人一等嘅表情，用佢哋隻臭手掩住個垃圾鼻想懶係營造到避開我依個有傳染病嘅人咁😆係好有趣😆 我要用到3M 60926 先叫做隔到九成嘅毒氣點解班傻閪會覺得用佢哋隻手掩住個鼻對於阻隔病毒同廢氣會有幫助？我覺得香港人真係好作狀好扮嘢勁嘔心

多數都係中年女人阿嬸阿婆最撚扮嘢

法國講野針對政府就好多東西出黎維穩

而家個乜鳩健康指數擺明作出黎河蟹市民

買左個大碼戴得好唔舒服，好易向下跌，同埋會漏氣

中共不嬲掩耳盜鈴 由上至下都爛到入肉

點解仲未有傳媒踢爆

我戴左個respro出街，好撚多人用奇異眼光望我，我笑撚返佢地又唔知

朋友一出街就開始鼻敏感，依家眼都腫埋。屌你老母港共政府

屌我個respro大碼都太細，想買個加大碼

都唔係 美國日本都常見25-50
美國有時山火就超高

請問pm2.5係咪可以直接進入血管，肺部起唔到作用？咁pm10個肺阻唔阻隔到？

大約係咁

我記得有一種食物係有助氣管同肺部清理廢物，一時唔記得係咩黎

而家要自己入環保署個網睇各區污染物濃度，PM2.5過40-50就執生

respro係邊買 幾錢？

係入到肺部最底層 肺泡
入到呢度就有入冇出 終生積累

戴口罩真係唔知

上官網有直送香港

有咩空氣清新機推介，呢幾日個鼻辛苦到仆街

Dyson
Sharp

仆街政府

我做air testing
呢幾日空氣真係好差
連塵(RSP)都好高
其他都係唔掂

留意到Sharp DW-E16FA係空氣過濾同抽濕二合一，唔知好唔好

加濕定抽
加濕好過抽

上面班低端人口又燒煤

正常pm10得40-60
呢幾日過曬100

所以話香港人長命我係深信係因為宜家班老野前半生個生活環境唔同呢一代後生仔，呢一代面對個環境咁污染，壽命應該會短返

上面全部紅色,部分紫色

香港已經算好少少

你插條水喉落肺洗就有可能

香港個個standard叫IAQ

加濕係咪會用水痴住啲塵令空氣更乾淨？

未買空氣清新機，打算載住口罩訓算，夜晚更凍，低端人口燒煤取暖更狠，唔好鬆懈

濕左嘅話唔會覺得凍d咩

啱啱睇到部Dyson HP03有冷暖風加淨化
細細部唔知夠唔夠用，同埋好貴下，6k一部

邊度買港產nask口罩平

屌佢老母，跟埋啲大陸野

Sharp價錢冇咁貴

部FU-D40A好似話消委會試過話幾好

推到有傳媒踢爆

屋企啲廢老廢中成撚日話我唔著衫
凍到不停打乞嗤流鼻水
實情係啲空氣差撚到同毒氣冇分別
之前春天去舊金山, LA
重凍撚過依家又係着咁多衫
嗰鼻不知幾happy

今朝都好好天 下晝望出去 成個天都係霧

十足十北京咁

睇完呢個post
啱啱就花六百蚊買咗respro口罩

成日以為自己感冒未好，所以先至又鼻水又喉嚨乾

今日好大塵 d風蒙查查 果然係天氣一凍上面班人燒煤

鼻敏感又眼腫 好唔想出街 屋企窗都唔開 開住冷氣個fan mode&空氣清新機

準確講係北方落後城市人口燒煤，然後透過北風吹落黎，我唔信廣州啲人有需要咁做，整個南方人口冇份燒，但要承受埋佢啲毒氣

呢幾日不停有鼻水都知空氣差到爆

上個月尾有1日特別凍,搞到啲鼻水好似開水喉咁

天氣愈寒冷,霧霾愈強大

又點會有咁多人直接燒煤取暖
咪又係燒煤廠製電量多咗 又冇空氣污染管制 而搞出嚟

買咗部sharp 有埋加濕 幾舒服

我想講既係 坊間有無志願團體做空氣測試？

最好有傳媒公佈埋類似數字

當然指定動作梗係與政府數據比較

目的係保障市民健康之餘 大家都要知呢個政府有幾不堪

大撚住廣東二線既北佬燒煤餅

一個大油桶擺係門口燒

睇GOOGLE就唔似有

愈來愈多呢d 地方做 腳
正苦
保皇黨

加濕其實係有咩好處？

令塵重左?
我唔敢用加濕
屋企近海
已經好濕

用lifa air, 呢部堅

我買開依兩隻直送香港，有時會突然間唔送可能型號大小唔同，我就會用集運

想問下你用乜嘢型號濾嘴，我用開依隻

好感動竟然有正常人有翻啲意識

香港已經冇藍天

個天好曚

香港潮濕日子多，加濕唔知有冇著數

政府仆街就係人都知
不過你又做得d乜

嘩你呢隻咁鬼pro
我係呢隻

買空氣清新機前，可以畀幾蚊買消委會報告參考吓
我用緊panasonic f-vxk70h

而家係空氣測試公司到做
你想知d咩

巴打呢隻正
請問用果陣舒唔舒服?

暫時我都係用respro ultralight 配 DACC filter

巴打應該知好多野
不過俾你咁問到
我又唔知應該點問
不如巴打知D咩都SHARE下

有冇邊部空氣清新機好介紹？

香港地加咩濕

你油煙都隔
咁你一年戴幾多日㗎？

Respro 有文話過唔係好隔到pm2.5
唔好盲追牌子

其實我都開始對呢個牌子動搖

7仔嗰種白口罩好似仲好

其實空氣健康指數呢個名已經好有問題
佢講健康指數係高仲以為空氣好

睇邊一款型號
嗰個台灣文嗰款唔多得 我哋買都係可以隔2.5的

Respro 個網有 mask selector
有講邊款防到pm 2.5
我自己用ultralight
另外
最重要係戴得實
戴到入哂風
你戴咩都假

依幾日感冒 個鼻塞到要用口透氣
係咪死得仲快

啱啱係外國返香港，空氣比大半年前差左好多
本身有鼻敏感
係外國都冇事
一返黎香港就
空氣差到一個點
鼻涕呻出黎有d黑色野

香港天文台叫呢d做煙霞
有害氣體冇害啦

牀頭對窗開窗瞓，起身咳撚到仆街

中國夢

鼻敏感好番幾年 依兩日都發番晒出黎
好後悔前排冇買到依幾日機票

唔好講得咁大聲啊
好多人話香港好撚好住架

PM2.5 毒在細到鼻毛隔都隔唔到
港豬好快幾十年後肺癌死

利申：鼻敏感嚴重，最多出少啲街

推上熱門

請問ozone係點樣產生？有時個AirVisual會特意顯示O3

問得唔好，應該係問，源頭係啲咩活動？汽車？工廠？邊類工業？

呢個standard 先on lun 鳩, 唔夠胆講街外空氣指數,叫你D人講indoor

你依啲又貴又唔實用價錢仲係3M嘅雙倍除咗好睇啲唔會街外班傻閪當異形之外基本上係冇用

OK 㗎因為個面罩夠大嘅入邊通風做得好，唔會焗，仲有如果依啲respro 個濾芯咁簿一張紙咁都隔到街外啲毒氣，咁3M 果啲仲洗撈既？佢哋果啲濾芯成寸厚
而家我要隔絕嘅唔係淨係講緊PM 2.5咁簡單，

今日個天灰撚到

Push
垃圾毒空氣吸到你喉嚨勁乾 幾易比細菌感染

根據世衞所定的空氣質素標準，是PM2.5粒子在每立方米的空氣中不應該超過10毫克。

香港宜家係50毫克
東京都係19

香港政府係咪想換血？

屌，氣管敏感咳撚死啦就快，仆你個街

唔怪之琴日無啦啦頭痛又鼻塞,狂食止痛冇效
屌佢老母辛苦程度等於通三日更

豬咀係舒服
你係會跟咩指標去戴？日日戴？

哦

Respro就係為咗專門擋廢氣懸浮粒子整出嚟
英國用咗20幾年 踩馬路返工單車撚必備 (倫敦一樣有機會爆100)

2008年北京奧運英國隊就係戴住佢訓練

你有濾嘴嗰種主要優點係擋到chemical vapour 我都有噴漆時會戴
但係香港污染源頭來自中國大陸 漂到過來剩返嘅都係PM 1.0, 2.5

Respro係最實用嘅面罩

順便一提個過濾器嘅厚度只係影響耐用性
Respro係要換得密少少 但係隔絕微粒效果一樣

3m 8812一樣紙咁薄
一樣隔到96% pm2.5 但係冇咁耐用

有垃圾政府不可怕，更可怕是支持垃圾政府的垃圾人民

推到記者朋友做野
跪求新聞刺針介入

上年已經係咁，北風天特別嚴格

決定要買了，出一出街幾千人咳

車
太陽就咁曬落黎都會有
ozone本身存在 只係濃度唔算高
係大氣層既 ozone(臭氧層)係有益
因為阻隔到紫外線

呢幾日個鼻差D玩完

懸浮粒子可根據它們的氣動直徑加以界定，例如PM10（氣動直徑小於10 µm的粒子）或PM2.5（氣動直徑小於2.5 µm）。後者更具危險性，因為當吸入後，它們可以更加深入肺部。根據多項研究顯示，因呼吸系統及心血管疾病入院及過早死亡的人數與懸浮粒子的濃度之間有著重要的關連。心血管疾病和慢性呼吸疾病患者更容易受到影響。懸浮粒子已被國際癌症研究機構介定為人類致癌物（第1類）。

空氣淨化機 4千
口罩+ 3塊濾棉6百

濾棉6個月一塊得唔得(唔係成日用)?

工業用點用同出街用
又大舊又難收
Respro濾材咪同普通3M一樣厚
仲要隔咩
你屋企係咪裝左個空氣清新系統定長戴罩

今日仲見人跑步踩單車

以前我有份工係間中上肇慶，一兩個月先上一次，諗極都唔明點解每次去親都有輕微頭痛，唔係痛到訓唔到，但好覺有啲嘢唔妥，未食嘢已經黎料，所以唔關飲食事，一返香港就冇事，自己慢慢細心分析，肯撚定係啲空氣

但我唔知點解有某啲人個感覺咁遲鈍身體冇不適，唔知係咪上去太多個神經系統罷工放棄條友

我估身體有不適反應起碼係不幸中之大幸，你仍然相對健康，身體未鈍，神經系統仍然肯俾警報你

總覺得冇不適啲人反而好高危，就快有cancer嗰類

北京空氣清新嘅時候，即係代表啲毒霧吹咗落嚟

如果風勢持續，望就望過多兩日吹晒出南面海

多謝中央送大禮

除左空氣，水源，食品都係咁，將標準降低晒

無用就係無用,你試下搵佢個spec就知

Specs咪EU FFP1 唔好講呢啲地球平坦論級數嘅廢話啦

Test:

原來aqicn本身有介紹口罩

有個城巿890

Vogmask效果好似幾好，掛耳式又唔洗Respro咁痴魔術貼

我都想試吓唔同牌子

對於我呢啲冇本事移民，望其他國家將支那同港共官啲移民門檻提返高就夠，叫平衡返心理

其實年年都有冬天，照計要燒煤取暖係年年冇停過，點解好似近幾年特別多關注咁？視覺上又真係近幾年先特別嚴重，所以我覺得係汽車增長同重工業開多咗先係主因

香港人不嬲on99，支那人都識戴口罩

吊,仲去左行山

係香港跑步應該仲衰過食煙

試過毒霧去行山，返到去個喉嚨勁涸 第朝d鼻涕勁「杰」仲要黃黃綠綠咁

香港山好少瀑布，有就舒服好多

南方奶撚哂

專業名稱hotochemical smog
光化學毒霧

用咗3M 靜電空氣濾網頂住先

冇人理

今日空氣冇前兩日咁差就冇人理

細個無氣管病
呢一兩年有 我屌你老母呀

唉 我都係
呢幾年鼻同氣管都敏感得好犀利
有陣時搭巴士撞到前後左右搽古龍水香水就更加辛苦

最近呢幾日感覺到條氣管非常唔妥好似就黎死咁
晚晚都鼻水倒流到朝早喉嚨痛
鼻敏感藥前幾年一路食開
呢年係食左藥都覺得好辛苦
最仆街係老母次次見我食鼻敏感藥就鬧我做咩搞到自己有鼻敏感

一定係孟加拉效應
明明以前成日都講緊香港空氣污染指數一直居高不下，尤其將軍澳呢啲地區更加嚴重
但近呢幾年連將軍澳都變埋中

你on9，邊有多關注
年年都係得小貓3、4隻喺度講，主流根本冇人理

你想個天氣女郎講，下星期內陸既北風將會抵達本港，除左氣溫會降至10度，有毒既pm2.5微粒亦會為本港帶來有害既霧霾，界時市民出外就要小心引起呼吸道疾病。

睇返天氣預報⋯⋯⋯

忠言逆耳嘛

2017/4/22

我上星期鼻竇炎
食左幾日抗生素
依家好左
但仲係狂流鼻水
利申有鼻敏感

放工去五金鋪買定啲N95等送大禮嗰陣用

呢條人渣一世都無講過真話

你依句令我諗起五年前我仲戇鳩鳩以為N95 好有用，點知前面個阿叔一啖又濃又黑嘅二手廢煙噴過嚟我全部吸晒

因為你戴錯Size

又一個白癡以為啲普通棉質口罩係有用，N95 果啲野淨係隔倒懸浮粒子同塵咖咋，完全隔唔到嗰啲油性揮發氣體

唔怪得空氣好咗咁多，原來吹東風，諗返起梁振英講過話香港吹污染物上去

你條on9仔仲喺度死頂
油性揮發氣體除咗自己噴漆之外邊有咁多比你隔

想避開二手煙咪唔好行埋去囉 N95係隔到空氣喺裏面95%懸浮粒子 點會冇用？

香港未變喪屍城，我諗唔需要用到化武級數住

一定要戴佢果隻先有用
唔戴係on9仔
連要隔咩都唔知
直接用氧氣罩加樽啦

你嘅on9令人顫慄連垃圾棉質口罩都有打手，邊間臭閪香港藥房定網上商店派你嚟？阻到你條垃圾搵食？

指數根據5種空氣污染物（二氧化氮、二氧化硫、臭氧、一氧化碳、可吸入懸浮粒子）的濃度轉化為一個是由0至500的單一數字

原來你啲垃圾罩可以隔到二氧化氮、二氧化硫、臭氧、一氧化碳，你聞唔到就等於冇？經過路邊啲車房裝修重建工程都已經索死人，難怪真係咁多on9帶住你嗰啲垃圾罩就當冇事發生

仲講得出叫人唔好行埋去二手煙度，好似啲煙有顏色區別咁，你一係智障低能一係就上流社會富二代 好羨慕你可以好似活係第二個世界咁，可惜我投錯胎跟着一對濕鳩無能唔死都冇用嘅廢柴父母日日係要返工放工，淨係迎面而嚟噴煙嗰啲，同放工人龍前邊做火車頭噴煙嗰啲，仲未計垃圾桶煙灰缸燒着晒放出嚟啲超級毒煙，你條垃圾竟然可以講得出叫人唔好行埋去二手煙道你係九唔撚答八玩嘢定係我認真左

定還是你係嗰班帶住個口罩企喺嗰啲燒着晒嘅煙灰缸隔離食煙嗰班自得其樂嘅異形

成個post都係講緊整體空氣污染非二手煙 要騎劫自己開post ok?

你條毒撚根本就係睇咗少少wikipedia懶醒出嚟9up
空氣裏面有好多有害物 但大部分要吸入大量先會真係危險 人個肺可以處理大部份 除非你比人頂爆咗
唯獨隔唔到PM2.5 會直接入血類積

你屈人打手 但大部分店鋪根本幾款都有得賣 點都係你似打手多啲 叫人買最貴的
柒咗就入返你老母個閪度啦

其實人體有三種途徑被有毒物質進入體內：進食、呼吸、觸摸，但無論邊種方式，最後都係去到我地個血液循環，慢慢派發去各器官，但人體其實係有自我排毒機制，只要平時進食健康食物，睡眠充足，有運動，肝腎都會幫我地手清理同排走毒素（咁當然唔計毒性特別重啲罕見嘢啦，你話山埃咁計，我諗幾好排毒機制都死）

點解毒素會積累影響健康呢？係因為平時食太多有添加劑的加工食物，又煙又酒，又唔肯早訓，肝腎就會太忙做唔切嘢，所以啲毒咪停留嚮體內

所以一般都市空氣污染，如果住得唔近工廠的話，隔得到pm2.5我覺得已經足夠

[quote]其實人體有三種途徑被有毒物質進入體內：進食、呼吸、觸摸，但無論邊種方式，最後都係去到我地個血液循環，慢慢派發去各器官，但人體其實係有自我排毒機制，只要平時進食健康食物，睡眠充足，有運動，肝腎都會幫我地手清理同排走毒素（咁當然唔計毒性特別重啲罕見嘢啦，你話山埃咁計，我諗幾好排毒機制都死）

點解毒素會積累影響健康呢？係因為平時食太多有添加劑的加工食物，又煙又酒，又唔肯早訓，肝腎就會太忙做唔切嘢，所以啲毒咪停留嚮體內

所以一般都市空氣污染，如果住得唔近工廠的話，隔得到pm2.5我覺得已經足夠[/quo我覺得已經足夠te]

我覺得已經足夠足夠[/quo

好恐怖連空氣污染post 都有人出嚟維穩
原來係要吸入大量垃圾先會有害

上面on9仔 重型口罩打手唔識quote

起一起底原來痴線佬嚟

乜嘢橙汁食物雪糕乜都要買最貴 人哋唔同意就話人食開屎

要靠口罩橙汁攞優越感 你都幾無自信

冇自信係正常，唔通好似你班垃圾毒撚衣食住行都食曬屎咁都自信滿分

冇自信係正常，唔通好似你班垃圾毒撚衣食住行都食曬屎咁都自信滿分
幾有趣，班垃圾自己食開屎=正常人消費水平高過佢嚟攞自信。

我就係估到你會咁講

你串人嗰啲產品其實我都有食/用開 不過唔會咁樣講出嚟以為好威囉

你嗰隻Naked果汁其實係smoothie類 係正嘅 之前喺大學宿舍士多有得賣

你嗰隻3M口罩我噴模型會用 Respro 六分一價錢啫

聽日（星期六）送大禮
各位盡量唔好出街
出街記得戴番個有用既口罩

消委會出左個口罩報告, 雖然講緊係普通手術口罩, 而且防唔到PM2.5
不過流感高峰期, 防止出街比人噴, 手術口罩都夠做
大家可以參考下

蛆国送禮中

今日好嚴重
但今朝政府都係低至中
自己睇路

焦土戰法
正呀

做支那人真係好慘 包括香港人

乜撚野都有毒

唔怪得以前空氣污染指數因為北京沙塵暴搞到飆升到500
宜家唔見啦

原來成個指數比政府閹撚咗
屌 原來連天文台都染紅

不過非官方仲準確啦